Supposons que, chaque mois de l'année 2022, le salaire de M. Durand augmente de 5 \%. Son salaire de janvier est $u_1 = \Eu{1200}$.

\begin{enumerate}
	\item Expliquer pourquoi la suite $(u_n)$ des salaires est une suite géométrique.
	
	Donner l'expression de $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$, puis la forme explicite de cette suite.
	
	\medskip
	
	\item Quel salaire touchera-t-il à la fin de l'année ?
	
	\medskip
	
	\item Que représente le résultat affiché par l'algorithme ci-contre ?
	
\end{enumerate}



\fbox{
\begin{small}
\begin{algorithm}[H]
\DontPrintSemicolon
\SetKw{Afficher}{afficher}
\SetKw{Variables}{Variables :}
\SetKw{Entrer}{Entrer}
\SetAlgoLined
%\Variables entier naturel $n$ ; réel $u> 0$ ; réel $S> 0$ \;
\Deb{
	$n \leftarrow 1$ \;
	$u \leftarrow 1200$ \;
	$S \leftarrow 1200$ \;
	\Pour{$n$ allant de $2$ à $12$}{
	$u \leftarrow u \times 1,05$ \;
	$S \leftarrow S + u$ \;
	}
	\Afficher{$S$}
}
\end{algorithm}
\end{small}
}